模擬飛行集中討論區(30) MSFS is a joke

Prepar3D（發音為"prepared"）為Lockheed Martin基於FSX開發，是一個結合真實與訓練的模擬平台，容許用戶在航空,海事和地面領域創建訓練場景，進行身臨其境的體驗式學習。
用戶可以在虛擬世界的任何地方進行訓練，包括水底和近地軌道空間。
Prepar3D同時保持與FSX的兼容性，用戶在Prepar3D中使用數千個附加組件。

X-plane系列第十一代作品,提供更逼真的體驗，支援Mac OS X，Windows，Linux操作系統。
全新的“Physically Based Rendering”渲染引擎使照明和反射以物理正確的方式表現，並根據視角和物體的表面而改變。
這種技術使圖形效果不再需要預先渲染。

Microsoft Flight Simulator使用Bing Maps的紋理和地形數據模擬整個地球。
Microsoft Azure技術生成了世界要素（例如地形，樹木，草叢，建築物和水）的3D表示。
通過使用Azure Cloud來呈現視覺效果，模擬現實世界的數據和效果。

大家都一齊係到討論下,無論玩開咩平台都可以一齊討論,一齊推post,亦歡迎傾下航空界消息

IVAO East Asia Region (又被戲稱為大東亞共榮圈):
IVAO水塘FB group:
Flight Simulator 模擬飛行 Fans Club:
香港模擬飛行社群 Flight Sim Community Hong Kong:
Flight Simulator Hong Kong 香港模擬飛行及航空管制:

香港東行航路M750/A1小貼士:
香港虛擬航空公司列表:
Air Golden:
Oasis Hong Kong Virtual:

新手專區:

Q1: 玩開FSX，咩係P3D?咩係MSFS?
A1: FSX係Microsoft開發嘅Flight Simulator其中一個版本，「最新」版本係FSX SP2，已經係2006年嘅產品。
Dovetail曾經喺Microsoft手上買斷家用版嘅版權，喺FSX SP2上面改善咗喺Steam上面Multiplayer嘅功能。後來Microsoft回購，再加以改良，成為MSFS。
而P3D就係由Lockheed Martin向Microsoft買斷咗FSX商用版(ESP)嘅版權再開發而成嘅，主要改善咗DirectX嘅支援，修正咗啲FSX會crash嘅bugs，仲有更好嘅記憶體使用。

Q2: 電腦要咩spec先玩得順？
A2: P3D:
X-Plane 11:
MSFS:
Simulation好講即時反應，所以佢啲畫面冇得大量pre-render出黎，所以對CPU嘅要求就比較高。揀CPU最好就係揀粒單核時脈高嘅CPU，例如係Intel i7-10700K可以OC到5.1GHz。
同市面上大部份遊戲一樣，多核心支援較差，所以唔使揀多核心但低時脈嘅CPU。
至於GPU，主要唔係用黎影像渲染(frame rendering)，而係處理抗鋸齒(Anti Aliasing, AA)，唔需要用太高階。但多數都推薦NVIDIA，可配合NVIDIA inspector改settings。
搖桿悉隨尊便

Q3:咩係addon？點先可以有靚機場？
A3:其實addon即係好常見嘅DLC咁，追加遊戲內容，玩得更多更真實。
FSX/P3D你當佢只係提供個地球同埋aerodynamic嘅基本，所以好多時都需要買addon返黎增加flight sim嘅樂趣。
但同addon好少由官方自己出。多數都係由3rd party開發嘅addon
以下係一啲addon廠推介：

Q5: 咩係P3D v4/v5？做乜咁期待？
A5: P3D依家出到version 5，期待係因為LM喺v4中轉咗用64bit code去寫依個Application，
徹底解決Q4中提到最常彈game嘅原因（32bit→用完4GB VAS→OOM)。

Q6: 喺邊度有Crack？
A6: 請支持正版。

Q7: 英文洗唔洗好勁?ATC點講?
A7: 唔洗，有1套簡單既ATC radio用語要記，keep it simple and clear

MSFS港豬噢口岸.jpg

大家最想見到的畫面

玩落msfs 其實係似flight sim world

安左4個鐘，Game都未入到

歡迎貼堂

停係地下既飛機當建築物

Flight Sim World 教學正好多...
人地真心諗過點樣去學飛....放去 tutorial 的都係真野

kick喺咩位度？

見到置頂post講CPU嗰part
MSFS2020唔係應該食GPU多過CPU咩？
尤其是佢default用埋TAA

仲Download緊岩岩跟左指引去command打咩normal
快左啲

講起就嬲
Land LFPG
Taxi番gate果陣見到條taxiway有個Area高高地
車左埋去就crash 左 要restart
仲話handcraft dllm

係咪server overloaded?
但又冇理由由朝到晚都咁慢

無限Loop緊 四個鐘都係Down緊呢舊野
乜柒防毒防火牆熄撚哂都冇撚用

4個鐘都係1%嘅話
你不如重開好過

重開Steam 重開機 打command 熄防毒防火牆
已經試過哂都係咁撚慢
只可以肯定唔關我本身網絡時，Down其他野好撚快

各種MSFS 香港gameplay圖 慎入

垃圾game

有冇巴打可以教下點計cost index同用幾多fuel
For 787

上simbrief 用FP就得
cost index,隨你

PFPX if you want

有冇人有佢課金？見佢有架機賣2xx hkd

???

如果你係講緊個架C182就睇定D,carenado 以前d機都係賣樣多

隻game入面 marktplace 有架ct182t skylane賣hkd232

好貴 .....差唔多同隻game既普通版一半價錢

Lm

如果唔係特別鍾意182
應該同架172差唔多

只係馬力強d 同行 variable pitch 的分別

fs2020既vhhh仲衰過fsx
同埋飛落勁多奇怪bug
都係飛返xp11算等佢fix

仲衰過FSX 個vhhh

GATE 132 做mud9

d gate 位錯，而家應該去左細gate 位

玩下bush flying好過
玩緊patagonia嗰個

我有部好耐冇開過嘅windows機 想問下各位巴打
如果我想玩airbus (e.g. aerosoft, fslab) 嘅話 應該update咩硬件? 大概幾多錢倒?

我部殘廢電腦：
win7 64bit
i5 @ 2.8GHz
4gb RAM
GPU GForce GT620

感激不盡

我諗你係要買部新機

利申：以前類似呢個spec玩唔到

agger
一皮樓下應該夠做

玩唔到嘅意思係連game都開唔到 定係玩得好窒

窒到PK

有冇新機介紹 如果7千樓下有咩推介 thxxx

一皮左右出嚟幾好

我呢部機(2年前買）計埋windows 10 home usb 都係9500，而家 msfs2020 high 1080p 都玩得好順

有需要自己加大RAM SSD

我會加多一隻1TB HDD

btw可以去硬件台問多啲意見

SSD for sure la

而家買ssd起碼都要1TB以上啦

越嚟越平

嘩.. 你呢部野拎去新高登 啲人都可能叫你拎開啲唔好霸住佢啲位

原來佢個forum都有大把人屌話你之前d trailer 咁正 又請咁多youtuber 賣廣告
但係一出就咁撚多bugs 連trailer 有既野都做唔到
新一代no man sky

機嘅ap 好多問題

頭先land香港
個ILS ap無啦啦偏離航線，差啲炒落天壇大佛

未去到no man sky個level啦
起碼我晚晚玩緊
我一路都覺得有d feature係 too good to be true
d footage都避重就輕
trailrr就隻隻game都有咁靚整到咁靚
係d人 expectation太高

係唔係今日update咗定點

頭先跟star入巴黎都係突然間唔識轉彎，要手動headings，之後又cap唔到localizer同glide slope

前兩日無問題

隻game真係冇返4 5個大update都唔掂

P3D每次出新版都係柒到唔用得㗎啦
beta咁耐都係冇用

MSFS : close alpha+close beta=no bug report = no bug

下次開ai control, 睇佢點救機

AI：pull down + trim down

係唔知佢個beta pool太細
定係根本就廢到試唔到有bugs

beta個pool多過alpha
(抽中close alpha個班會自動入close beta)

但揀咁多鳩玩嘅tester，個班人鬼會同m$試bug

依家咪收你錢beta緊

睇緊pewdiepie玩MSFS
好撚好笑

回水潮湧現

岩岩試左track ir
效果又唔錯

回條毛
淨係download data都過晒steam 2個鐘限制啦

其實點開auto pilot

揼錢落鹹水海

照同佢申請
利申試過得

譚文豪1930 開始直播玩

等民航機師試下有幾垃圾

有一半掣都禁唔到
ap會發神經

真係快手

佢都係用logitech支extreme 3d pro

INOP

暫時冇撚用
開黎都冇用

都唔係譚文豪玩

譚文豪玩開幾億果d simulator

佢話比平時機師用嗰d靚

有腳嗰啲sim入面真係會整座三角形山出嚟㗎

唔係好realistic

屌佢仲發現到external view同cockpit view 控制唔同

M$有無畀錢蘋果，倒哂米

如果隻game比real life pilot 做alpha beta test應該完全唔同

我發覺多咗人留意flight sim之前P3D/FSX邊有咁誇張

門檻低咗

好多忽然機迷

一禁autothrust 變左toga

多bug到呢

m$

無pmdg aerosoft果d payware addons真係搞唔掂
Default d 機好多bug 又好多inop

真機師係咁屌唔真實 樣樣都唔岩

不過機師 做唔到visual approach 都有d問題

主持人好慘呀 佢好想快啲收工

唔知譚文豪會唔會睇到呢個post

好好笑

屌喇星用開Mouse玩, 而家用唔到一takeoff即炒

俾玩開flight sim班streamer去test已經好唔同

但on9 m$搵左堆冇玩開嘅去test

呢條list再升應該升做R7 3700X
定係算GPU做2070S
定both?

睇吓YouTube d benchmark

6核12線比我會揀用INTEL 10代 i5
Display 有budget就當然上2070S，都相差幾多下
Budget有限又唔介意AMD可以揀5700XT

3700X 睇你自己本身有無多工需要，呢隻Game 6核12線都足夠，主要係GPU要求比較大，2060S 1080p玩High-End setting應該絕對流暢無問題 (Flightsim 只求 >30fps = 很流暢)

其實應該等30代卡
而家隻game都on99

Mouse 用virtual controller

都係，我都等緊RTX3000
同P3D V5一樣VRAM又食得多
但呢隻未來遊戲依家連2080TI 玩Ultra都唔順

全程睇住個主持
將民航機當戰機咁玩
笑死我

個camera 真係set到好煩，架機pitch up 同down 個camera level 都係一樣

個個都揸到成pat屎
我上網睇過有啲一land 又冇Reverse thrust，冇speed brake, 用manual braking, 咁玩法如果係揸PMDG，個gear 一定overheat

都係等啲專業嚟(PMDG etc)

學啲人話齋，要等add on 成熟都起碼要幾年。當3年後，到時就會出RTX 4000 series，一撚定夠推

個個都係初學 9飛走過黎啦
隻game低咗門檻 市場大左
可能多d 屈機add on 會develop出嚟
最後benefit 既都係用家

咁又係，我開頭係乜野制都禁哂，之前係到諗，點解飛唔到既？

Intel U好似要條ram起碼3200Mhz先發揮到
但平價主機板又唔support咁高freq.
不過我都係prefer Intel

中階機其實都爭好少姐，H470開XMP行2933MHz都好足夠了
Intel 高頻ram相差不大，反而Intel個turbo boost可以有高d既cpu clock
10代i5其實唔差，發熱量唔大，打機高頻有d優勢

巴打講得啱
打機始終Intel會快少少

譚生您好

我強烈反對用AMD GPU

好希望SDK真係方便develop力求真實

我由9700K轉左做3900X

啱啱幫fd砌咗3950x玩MSFS
牙膏廠等收皮

原本仲諗住心急去砌機玩 又買埋yoke嗰d
宜家見到隻game咁 可以等埋rtx3000先砌了

玩P3D v5啦

起碼仲玩到5年

等睇LM下年出v6反擊

FS2020成4百幾蚊，真心唔抵
佢啲機模最多咪值2百幾
景又唔係真係好靚
尋晚睇大J玩，半空勁多光球
應該係用嚟扮街燈，等人喺高空望返落地

光魔法

MTL已經用得

啲MTL係重製？
定係用返P3D啲燈有bug嗰啲

唔知

好想快D有MD-11TFDi

繼續PISH

其實係唔係3架民航機都飛唔到？
747過山車式autopilot

320還好

我諗320應該係比較好DD

用748飛左轉 t/o完hand fly左陣
一enable ap就4000fpm上升 升到咁上下又-4000fpm直落
Pmdg快d出

唔得wor 個throttle 都唔知想點，climb mode 會狂加速

每日恥笑MSFS時間又到啦

首先，成田機場啱啱地震完(好似係)，條跑道爛撚左

跟住，歡迎乘搭Boeing 747火箭，本航班由M$最新AI駕駛，非常安全、穩定

個AI較到trim 100%都唔識set throttle

都唔明點解條條跑道都鋪唔平

starflyer 60 係咪得罪ATC?煩閪到呢

同埋ap好有問題
descend會過山車，油門一idle左就唔識俾油

禁LOC架機直鏟去行ILS條path

landing touch down禁掣開spoiler，隻game即刻自動幫你閂返，玩條毛咩

MSFS 內建機咩質素
係咪要等ADDONS

你唔介意火箭式升空、過山車式下降、on9 auto pilot、一大堆禁唔到嘅掣、殘廢FMC、control sensitivity勁過戰鬥機嘅話，內置機都叫做合格既

同之前玩ios 嗰隻rfs 一樣

等ADDONS 就一定啦
都唔明個個對原裝機，會咁大期望
玩開FS嘅都知原裝機係廢嘅 而家啲原裝機整到咁已經超晒班

問題係M$FS連地圖都係一舊屎
搵埋個19 AI再夾19 bing map 衛星圖/data嚟gen舊屎出嚟

咪係
已經極大進步
起碼外觀係準確
cockpit又大致準確

鬼叫m$吹到咁大咩
本身對FMC個啲唔太期望，但屌你連ap at都有問題

你玩下其他FS 對比下先
以前基本上係飛唔到VFR 因為搵唔到地圖上面嘅 visual waypoints
而家起碼認得到邊度

只能夠講佢marketing 做得好
而且佢其他方面都真係做得唔錯

我估APPLE TO APPLE 嚟講點都好過上一代
睇TRAILER 好似有基本FM 功能

咁咪係 個個以為有PMDG 嘅質素 但
係人哋PMDG 閒閒地賣緊個千蚊一隻機

Flightsim將會拯救全球經濟

有D失望，鐵路既細節都無用人手砌出黎

用人手砌出黎要整幾耐

玩BVE/電車GO!頂住先喇

MSFS keyboard shortcut

咁多座大廈都整到出黎啦

機場都唔會同你砌 點會同你砌火車

睇佢個AI遲D會唔會update啦

好似我自己用ortho整出黎咁

AI：我連機場都砌唔掂，你叫我砌火車?

個 ATC 無人應，想問巴打們點搞

屌柒佢

我都想

十問九唔應咁，叫 taxi 都唔得
最後加速放 brake 炒埋佢算

琴日試果時787飛RJTT一路都keep到 fps>25
頭先唔知點解pre-flight set到一半個既時候個fps 跌到落12左右
Approach 直頭得番單位數

但係望番CPU 同GPU 用得40% 究竟係咩bug黎

所以我一直都係用P3D

其實如果想學民航機有無d 線上type rating course 推介？

上網學好難執得正啲手勢
出去畀錢上堂學啦

終於有因龍

英國受強風吹襲中

EGLL 21020G30KT

UO呢

你要上到 type rating 不如直接去上堂學啦....

自己整？

唔係舊花

唔係 不過睇落唔難

我估好快有

睇佢哋啲GA 機部G1000 好似堅堅地
直頭睇住PFD 都land 到咁

我終於成功land到部A320

inibuilds?

想問LOC 同APPR應該幾時㩒？

其實可以直接撳APPR等佢自動波capture

由RX570到2080Ti都有數據

發覺bing d地圖成日兩截色
Xplane ortho4xp自己整仲好

佢幾部 GA 係做得唔錯...係個 ground effect 感覺出左少少事

有無link
入到個自稱official無野嘅

我呢度有第2條link

無咁多錢呀
我見到呢個好似唔錯，有無巴打夾份？

得唔得㗎
正正經經畀幾千蚊上堂學咪好囉

睇多啲piloteye好過啦

比千幾蚊睇啲電子垃圾不如平平地去上個 Basic Jet Handling 好過

見過幾個因為睇太多pilot eye ,飛既時侯成日自己彈幾句怪雞 call out 出嚟

上網down CBT睇都得啦
前題係你要睇得明

用default sensitivity
支Ace Yoke 掂一掂都差啲stall

搵啲FCOM 睇operating procedures 咪算，最多咪幾十頁

咁容易睇得完嘅話就唔會每年都咁多人喺澳洲被踼返香港啦
仲有QRH OEB等你慢慢睇

GA 架152 唔錯
同真機感覺好似
不過唯一係game入面太好力唔似真機咁殘

差唔多隻隻機都火箭

邊度有咁平上

UO A320

[最新燒熄] MSFS第一次更新將於8月27號推出

有無推介

如果你想再簡單少少....睇依幾段片大約有個印象要做咩野
Airbus A320 - From Cold and Dark to Ready for Taxiing

MCDU Explanation

Autoland

Flying Airbus A320: full cockpit video
1:
2:
3:

BAA呢間垃圾

又唔係學一間的 SOP....Flight sim 黎講夠做架喇
邊有人好似我地以前唔痴線睇哂幾千頁 FCOM

A320個weather radar 同wind heading好似有問題

M$ 內建機正常
我懷疑M$一早同啲Addon商家傾掂數
內建機專登唔出咁好
FSX年代都係靠DLC嘅天氣Addon

佢都冇本事做得好

不如買Airline2sim 片
777 有A320就嚟有買左好正

幾百蚊港紙

FTA踢返嚟嗰啲都未飛到大機，SOP 有，但未至於咁複雜
多數都係衰learning curve 跟唔上

要睇片上網down 都得

所以結論係個課程係呃錢

2020年仲要玩補習社播片模式真係好撚old school
而家上網自學嘅成本其實好低
根本唔使畀錢都得

flap up -> 火箭升空

今晚十二點出 version 6 liveries megapack

Grading 呢家嘢。。。。

其實主要睇返自己performance
有啲batch 一兩個
有啲全部畢業

有個飛咗上FL130俾人踢咗

唔可以同時睇到instrument 同出面啫

依個真係神乎其技.....

ps: 最高上過 7000ft 凍到仆街要下降

佢無暈嗰下好野

咁又真係離譜咗啲

聽講有班友瘋狂 tailstrike 搞到要照肺

飛DA-40 個陣？收warning 未？

[最新燒熄]9月5號齊齊向Teamspeak 2講bye bye

收唔收Warning ..依架都唔重要烏

睇fb好似有人整左

唔識就試下學下啦...因為航空的語言係英文
除非你去大灣區航空就可能用中文

小型飛機揸到咁高

查完字用本簿寫底解釋

我自己係咁

I know that feeling bro

就算真係俾中文你
你覺得你會睇得明啲航空用語

DA40 上到㗎
不過高過10000 要有氧氣樽

長榮拐幺洞，右轉航向洞三洞，下降保持三千， 許可儀器降落洞五左跑道進場，高度撥定值幺洞洞五。

屌

咩機黎架 cap圖黎睇下

左航速右高度下方向

有

戰機玩DCS啦

巴打真係由零開始，偷偷想到落淚

其實msfs個定位好尷尬，明明係simulator 但係marketing 當咗係隻game 叫晒d 唔熟飛機嘅youtuber 拍片又送晒yoke rudder 嗰d。

最慘係班youtuber 玩完個tutorial 都唔明要做乜

好大條J嗰位

點搞都好 呢隻都唔會係白痴都玩得掂嘅遊戲模擬器

所以唔係好明個marketing做緊乜 個tutorial 又唔夠detail 又少

呢個死局嚟
因為商用版權去咗P3D
佢只能夠做家庭娛樂
結果咪變咗啲四不像出嚟囉

隻機九億幾粒制
佢個教學實在太小，上完飛上天再落地唔係問題既
不過我覺得啲人係expert得更多，唔會想就係咁

我估佢個教學應該expect你識少少嘢再學落去
但係真係識嘅人完全唔會想做佢個tutorial
利申：裝都冇諗過要裝

但係好多人都無途徑學
好似我咁，玩左幾日學多左用flap
開下燈，自動飛同維持高度，唔可以太快之類啲基本野

要detail剩係講aerodynamic都有排講

當年自己玩FS98
第一件事係STALL下部機先

台仔出嘅繁化包
都係嗰句學返少少英文傍身對總會對你有用

不過啱啱睇完隔離post DVD巴打
張 V/S 11410fpm圖
不禁問咗一句，唔通今時今日
真係可以起機起到變火箭升空

當年學巴士 上機第一堂都係上天反轉架機先
當然都係反唔到㗎喇

我當年電腦差
揸巴士LAG到CHOKCHOK下

我玩左2 3次架747
發現一收flap個ai就唔正常地拉高架機

如果我試下直播玩小型飛機唔知有無人會睇呢?

你預咗實會有人問你幾時炒機
同埋有冇空姐

我睇，同時學吓嘢

can you do a barrel roll? Kappa

其實係可以不過要off flight envelope protection

起機喇

真飛機定係MSFS

呢隻game 有無得好relax咁揸飛機睇風景，即係好似gta咁一上機就自由起飛唔使搞咁多野？

我前幾年有錄過少少片的...

最慘係會有好多人會玩兩玩就因為唔識飛或者唔明就咁升升降降就會棄驚

學習係咁㗎啦
而家網上咁多資源已經容易咗好多
eye candy已經提供咗足夠嘅學習動機啦

就係要搵呢班人D水咋嘛,完架啦

所以我唔買住, 起碼等半價先
想問下PMDG嗰D多唔多特價

極少 除非出新版
以前從來唔會做特價嘅fsdt而家一年都會搞一兩次

我買咗好似4年先得1次減價

有冇人知電腦用ps4手掣玩降落brake係邊個掣

咁除咗PMDG, FSlab, 仲有咩正路的3rd party?

toliss 應該喺msfs 出airbus fleet

你都可以等aerosoft 出，個價錢會親民d

thanks
BTW, 我見OP成日屌aeroshit

依家有無公司已經整緊a350?
好似淨係聽過737,777整緊

toliss話研究咗個SDK先

你試下喺aero$hit個forum到有意見嘅話即刻del comment+版主親切招呼
郭生唔鬧得㗎

有啲名不經傳嘅廠話整緊for P3Dv4
呢啲信一成都死

flightfactor 嗰架都玩咗好多年先有update

其實你哋係咪真係揸足幾個鐘

係，但中間會去食飯睇戲瞓覺做野

咁多人等減價
又咁多人驚比幾舊水玩兩玩無癮棄game
其實可以比10蚊xbox game pass for pc一個月睇下興趣大唔大
一個月之後再續訂都係39蚊一個月

以前係計好時間訓覺同出去返學....返黎就降落

有冇巴打試咗inibuild架a300?

我無XP,不過都覺得係好機一架

香港邊度有得學飛？
有冇理論書推薦？
定係睇faa果本handbook?

一直持觀望態度

以前細個每日放學返屋企走一轉台北
中間時間用嚟食飯做功課

[最新燒熄]Thrustmaster TCA Quadrant延遲到22/10發售

咁中間嗰段時間係咪都係較自動駕駛去渡過

飛FS VHHH RCTP 感覺好長
但real life 係得CONGA 至ENVAR 果幾分鐘食同屙
一入台灣FIR 就DES FL290 By BOCCA

香港要學飛得香港飛行總會...依家都停左 fix-wing 飛行
理論書英國有本免費的叫 Skyway code 好似學車黃書仔咁講解有咩你需要留意的野:

我就用開 AFE 果 7 本書再詳細好多...係用黎考果九科考試:

當然啦....

不過飛小型飛機都會真係手飛個幾兩個鐘的

有冇人知降落後有個指示係tune atc radio to ground and request taxi clearance同埋taxi aircraft towards destination， 應該要點搞 研究咗好耐 都唔知應該點

咪連絡地面同跟住滑行道指示去機位

Eva 710 turn right heading 030 decend and maintain 3000 cleared ILS approach 05L QNH 1005

我有冇理解錯
中文要load一陣

嗰啲好似係April fool

正確....所以英文其實係明得快過中文好多....

好撚靚呀
簡直係風景模擬器，我錄咗條片飛香港，快讚好

仲有我好想去嘅釧路

啱啱睇緊台灣佬玩
點解佢開engine直接喺gate 180度大轉身
隻game到今時今日仲係冇push back
咁重要嘅基本ground service都冇

自膠拉返前睇有push back到
但個push back係冇幫佢轉到彎

香港入會都都要8萬 月費幾錢
仲未計租機

有得轉 可能台仔唔識英文

月費幾千

係 可以轉左右

我都話咁多錢夠我每年去英國飛三十個鐘

聯絡咗之後去到個機位應該要做啲咩， 就咁停咗喺度又冇話完結嗰啲

熄engine（有時喺度完），熄APU and battery(有時呢度叫做完）

你玩D咩先?正常去到機位就無野架啦

係唔係泊得唔夠正中
留意一下個marshaller動作
睇下佢係唔係叫你轉方向/熄引擎

Cha cha to the left

講起當年去 Norwich 有個金髮靚女做 Marshaller
但係就帶到我亂七八糟完全唔知佢想點....原來係 intern 黎

不過果次趕時間返去就無影相....Hello moto.

竟然見到靚女都冇集郵

pre-QXC 同個 Chief Flight Instructor 一齊....無時間啦

哦，咁有Instructor喺隔離就唔好亂嚟喇

有料

咁都得

想問有無人知
TCA Sidestick Airbus Edition
香港賣幾錢？

不過都冇用 出面好似買到斷曬市

我記得啱啱出個陣好似係599
宜家又炒

好似公價係同T16000M一樣

T16000M勁啲？ 但我見T16000M包埋油門 $1199

入面啲嘢應該一樣 最多咪多個油門

$640 包埋送貨....不過就要九月尾先有貨...

有支二手Saitek X55 stick
齊spring 全部嘢都work
唔知放唔放到出去

依家d 人好似咩都搶咁....好可怕
真心玩左 flight sim 咁多年都未見過咁的情況

終於上到大枱 (暫時)
多咗人留意都好嘅
有啲真係有心學嘅
我哋不妨多啲share自己識嘅嘢
話曬個個都新手過

所以點解我直接開左個新 post 就係俾新手問問題用
費事影響其他的討論空間 (唔係的話可能日日見到覺得煩)

明白
你地唔買埋油門？

如果係我就會等埋隻 airbus throttle...靚好多
不過佢好似話 delay 左船期要十月先有

好想買部擺屋企

印像中呢套嘢出咗好多年

話說有冇巴打近排有玩過xplane部ff a350? 想請教下個評價係點

你用緊咩GPU? 我之前xplane都試過咁，最初換GPU都無用，加左ram就無事

QXC 係solo nav嚟

之後真係QXC再去影

BTW, MSFS飛VFR我覺得完全屌打P3D，乜addon都唔使搞已經夠飛

1060 6GB 呀
ram 有16GB

其實係咪每次開game佢個check update都會有啲minor update?
我發覺日日個performance 好似都唔係好一樣咁

GA VFR 來講真心係幾好玩,暫時係唯一動力

Schrödinger's Descent = FLCH ,量子糾纏既 MCDU

其實我打算FS以後都飛GA，以前啲autogen柒就話得IFR飛到啫

[最新燒熄]IVAO可以用ICAO format交flight plan 唔使再填表

等我用我部最低配嘅RX570試下MSFS先
聽講話淨係download都要十幾粒鐘

原來最慢唔係download
係要decompress啲files
都唔明點解而家啲game商咁on9
digital版又唔會佔用DVD/BD
洗乜壓縮啲files
download完個壓縮檔，又要decompress
嘥位又嘥時間

MSFS2020啲NAVAIDS係咩版本嚟

試咗轉high end graphic
用A320neo
VHHH → RJTT
佢個flight plan怪怪哋

我揀停喺Gate
但佢將我架機放後咗
到開始pushback
直頭push咗我去停車場

起飛autopilot跟flight plan走
內建atc唔識放高度限制要我request
上到cruise alt. 我直接跳去descent

5000ft 接近RJTT跑道capture完LOC
跟住就，跟住就沒有然後了

因為exceed 咗我部機嘅16gb RAM
成個program crash咗

pushback要自己禁停的

唔係好夠，我之前個配置同你差唔多，都係16GB ram，張卡得1650 4GB，玩xplane個陣成日去到D多野要load既場景就會彈game，最初淨係換張1070 8GB都唔得，但都有改善，跟住加到48GB RAM就無事

佢係每次會check update，但又唔會有好大分別

787係咁
一用cockpit view就得10-20fps
冇論點set都係咁

用laptop 2060玩開到咩效

1080全ultra都keep到30fps

應該based on AIRAC 2020 version
因為大部份waypoint都match到

只係default flight plan邏輯係拉直線
VHHH - RCTP橫跨台海中線已經唔真實

之後因為天氣問題放唔到我去果度 QXC....
落左 London Southend 果邊
所以無機會了....

唔知點樣可以報翻上去叫佢改一改

點做到

我張1080 較high 都搞到我就黎可以煎蛋

我都得，1080TI OG11gb 有少少熱

[最新燒熄]FS2020第一次更新七日內推送

我覺得架152做得好過172

[quote]程式碼[/quote]

奶共M$，自己執plan好過

冇程式碼彈出嚟
只係聽到叮一聲
跟住畫面freeze咗
alt-tab返出去見到有個werfault
但似乎連werfault都行唔到
果斷reboot pc

大機好似有得入plan
佢大地圖flight plan功能好屎
冇airways，只可以點對點飛行

完全想像到個畫面

自己入去FMC度set，唔好係大圖set

入去set會有少少bug

a320唔可以一次過入晒啲waypoints
ATC唔識升FL去cruising altitude
要中途request IFR clearance
去到最尾熄埋battery唔識完game

尋晚試完320,用simbrief gen 個FP直接load
最好唔好用佢atc飛，太虧

simb gen到最新版
定係用FSX啲plan都得

啱啱試咗有FS2020

佢個ATC係咪有古怪 點解跟way point 先到4000ft 近機場佢比個新way point 叫我climb 返去15000ft 又冇得request decrease

default ATC一向都唔掂

你試下飛去石崗降落就會明
佢plot條直線path俾做g/s
但係中途有山，咁佢就會叫你climb
climb完又會叫你decent去追返佢條g/s
到最後，太高miss，跟住就唔會再俾指示你

THIS IS HOW BUILD-IN ATC WORKS

有f18 mod玩了

IVAO 個approach 有少少忙

你可以copy 成個flight plan再paste係大圖

想請教下request landing之後atc話要left traffic downwind Rwy 7L既時候，個pattern要點飛? 飛機同跑道之間既距離要有幾多?

試過幾次，最後都係入mcdu input

大圖佢唔識喺flight plan攞齊啲waypoints, 揀gate departure又會無咗條路線

可以point 4開始睇

你係咪用simbrief? 你gen個pdf出黎，跟住搵番D waypoint出黎 (得一句野)，當文字咁貼落去大圖 (你會見到大圖個waypoint下面有個箭咀，禁左之後就有得畀你揀自己用文字打waypoint)

唔該哂師兄

Honeycomb Bravo聽朝pre-order

呢舊pfd幾靚，係邊買？

Game畫面黎？

真機 (網上圖片)...應該重要係舊式 CRT mon 黎....

Pish

FSLabs ntdll.dll CTD 好撚煩

[最新燒熄]Aero$hit又想爭第一 留名等睇柒出國際

A330 still shit

但而家出個架CRJ,呢架同330比差好遠
CRJ架機係做得幾好

因為係貼牌產品 唔係自己整

[最新燒熄]Marcoshort又喺度打飛機

有冇巴打會買RTX3080/3090？
好想知3090上唔上到4K >60fps

DD第一擊

UK2000 咁快手整咗個BRISTOL

出Gatwick未
上次去Gatwick搵條天橋，變撚左地下通道，block撚埋Taxiway
如果online ATC 俾指令都唔知點行

未
用Jennasoft啦

Unable. Request diversion due to errrr...bad default airport

同X-Plane架JARDesign比,邊架好

JARDesign我又唔知,始終都係兩個平台,有邊個平台咪買返個架
(假如真心有興趣)

今日試左IVAO新VOICE,用FS2020都正常,順暢,Jing

有冇人P3D係touchdown前個lag一下 之前hard landing?我del左個fx_skidmark.fx都冇改變

MTL有冇rework過？
定係都係啲燈長著？

好似一樣
但d聲嘅動態係fs2020就好好多

MTL係唔關事
不過我早兩日喺呢度重新download過之後係好好多

[最新燒熄]A_A WMKK for P3Dv4.5製作中

A_A

你係咪未買gsx啊

我有啊 code都send埋比我 定係我未activate個GSX?

明顯你未activate啦
你宜家用緊trail version

似係
GSX所有機場都用得

btw,米你老母

做咗on9仔添 咁要點樣activate佢?

oh 終於搞掂了 唔該晒各位

GSX係咪要level2 個jetway先會郁?

你個add-on機場本身有SODE檔嘅話GSX base pack都得

山口百惠 Boarding music

[最新燒熄]MSFS 255@3 bug? 唔玩咪冇事囉

咁依個係咩嚟 咩都冇得揀

車厘哥夫

default機場應該都認到
唔知你嗰邊搞咩

巴士油門終於有貨

訂咗

我睇過啲人好似話個window用英文之後裝gsx先得 唔知關唔關事

試下

有冇套裝

冇問

正常
機場要本身有SODE xml
或者有GSX level 2可以換橋先得

買依個 佢寫要P3DV4.5 我依家用緊V4咁用唔用到?

你v4.0?

係

快啲更新啦

原來一直用緊v4.5 exe個名係v4仲以為我用緊v4

依度有....$1400

等咗你好耐 終於有

[最新燒熄]Amazing bugs

唔畀你steam refund囉

STEAM
我用XBOX PC PASS
10蚊雞之嘛

我準備用第二個AC開10蚊game pass玩

我反而係唔小心買咗兩次
因為我win10登入個account唔同
佢自動同我load咗去win10個account
我仲以為自己冇買到

而家兩個account都有得玩

joystick中間有虛位係咪正常

你用邊一隻? Logitech / Saitek 果隻實有少少

logitech
現實係有定無架

現實當然無啦....直接用 wire 拉住個 control surface

吓...
想消費了

你想買幾千蚊嗰啲？

Marketplace 有個免費機場可以 download

是

A.C.C

只唔只幾千蚊呀

有無玩過新 A320Neo mod?

幾百歐 差唔多啦

玩呢啲就成set上啦
佢支棍真係得支棍

pish真係冇人land前會lag一下?

我會stutter一下 但係唔會hard landing咁點計

我係stutter 跟住成個flare就fucked up
唉好困擾

FSX年代已經係咁 一早慣咗

邊間廠

唔明咩係touchdown前
即係掂到地未
掂到地就多數係啲煙霧effect
未掂到就留意下係唔係minimums
定係autoland rollout嗰下
有啲機要calculation
你可以試下落地前last 100ft
轉hand-fly，睇下有冇lag

The A32NX Project is a community driven open source project to create a free Airbus A320neo in Microsoft Flight Simulator that is as close to reality as possible. It aims to enhance the default A320neo by improving the systems depth and functionality to bring it up to payware-level, all for free.

airbus試下last 100轉hand-fly
airbus好多scripted calculation

50 ft 左右
我渣fslabs巴士的 唔知關唔關事

fslabs?

分享一張琴日影 ge 相

邊隻sim

廚叉架350？

FS2020會唔會有third party 出A350?

係幾抵玩嘅

個價錢對得上個體驗
同埋呢啲機會少之又少

幾錢架>?

7000 1 hour

一個鐘7000 蚊巴打都幾有米
飛circuit ？

其實都係同人夾
如果唔係我都唔會去
我哋就一人一個takeoff做一個circuit 同埋landing
之後就喪衝landing

巴打有錢
係唔係去咩飛行員協會玩

有冇得試下land 40 xwind

可以但我唔夠膽驚炒

[最新燒熄]想學人哋整787?不如找咗數整A350先啦

呢間嘢係咪唔會出 FS2020 addon?
好想佢出 FS2020 版 A350

想問descent嗰陣, 使唔使時刻跟實ground speed x5去較descending speed?

係咪見到VASI就應該跟佢較descending speed?
畫質太低, 見到跑道但睇唔清楚VASI, 係咪唯有焗住飛近啲?

利申: 乜都唔識, 由零開始

咩sim?

FS2020
尋日開始學, 有啲後悔買咗

點解後悔?

覺得佢似隻game多過simulator
機種少, 好多掣都inop., 320neo無dual AP autoland

default機你諗住有study level?
add-on廠要執笠囉

咁要介紹d 痴線佬你識

The A32NX Project is a community driven open source project to create a free Airbus A320neo in Microsoft Flight Simulator that is as close to reality as possible. It aims to enhance the default A320neo by improving the systems depth and functionality to bring it up to payware-level, all for free.

啱啱pushback完之後隻game lag到pk 重開機都係咁 有冇人試過知咩事?
閂過晒啲addon都係咁

痴線佬 zibo...

未玩過flight sim呀嘛, 見佢連scenary呢啲次要嘅嘢都做到咁靚, 諗住啲飛機應該好高汁, 做到sim pilot咁

咪住先啦我routine landing都未成功

證明需要時間考驗

其實講到真係sim the flying, 係咪fsx p3d xplane仲好

有無熱心人士解答吓

JM9啊

你想解答咩野先?

descending speed個處理方法
同埋去到10nm都睇唔清楚VASI可以點做

[最新燒熄]With REX, who get 225@3

係 練procedure一流

你去steam度望下FSX有幾多DLC先啦
啲DLC仲貴過隻game
隻game只係一個base嚟

FYI steam隻FSX已成歷史產物 唔好買

why

Microsoft買返個授權返嚟整咗FS2020

有期免費有得裝添

俾P3D取代咗
P3D fix晒FSX嘅bug
仲要FSX已經唔會再有更新
不過玩addon(DLC)嘅就要留意返
有啲係分開P3D還P3D

fs2020係咪都係等變p3d2

要等返三五七年先能夠下定論

Lockheed Martin自己都夠料開新game engine
應該唔洗再買M$啲二手嘢
當年都係純粹新手入嚟試水溫
到而家都出到v5，佢應該開始轉玩DCS類型
始終Lockheed而家都係搞軍機唔係民用機

行 managed mode 佢去到 decel point 就會 activate approach phase 自動跌落 green dot speed....之後落 flap 佢就會自動減 target speed 去到 approach speed

10nm 見唔到 VASI 就唔用 visual approach 用 ILS 落地

其實點解active sky點解會一路run一路食storage

最重要係佢根本唔預你娛樂用途

啲人玩到冇野好玩，flightsim本來就係學習用，畫質就靚都好咪又係路過。

估佢過左Q4就退潮走撚晒之後bing仲支唔支持實境載入同多人都未知

OK
第一點我嘅意思係想問點決定降altitude降得幾快

1: 最 optimal 既des 應該係keep住idle 落唔用S/B, 唔同機既drag會有少少唔同, 有D機280kts, 有D機300kts, 而且視乎TOD同Dest有幾遠, transition/ STAR有冇speed constraints等等, managed speed一定唔會錯, 但未必係最efficient / comfortable
2: 10nm 咁遠未必見到, 近D先決定都得

用最optimal idle glide path落去就大概3 度左右, 姐係ground speed x5, eg ground speed 400 就2000 fpm, final des ground speed 140 就700 fpm

即係要一路降一路tune
係咪target最後一個waypoint嘅alt就可以

S/B係咩?

speed brake?

[最新燒熄]FS2020 v1.8.3.0 released

guess so
speed brake唔係不嬲都係落咗地先用架咩

有冇人MSFS 2020 press完any key後
please insert game disc

speed brake / spoiler 其實係當太高的時候用黎減少升力令飛機下降/減速得快少少

MCDU 應該會計埋 top of descent 的位置
再唔係用 rules of thumb (altitude to descend divided by 300)

MCDU係會show畀我跟定係有得auto descent

set lower altitude on FCU, 過左 top of descent 再按 alt 制 （managed mode) 就會跟 MCDU 的 descent profile 落到你 FCU 指示的高度

thx 聽日試試

慢慢嚟啦，你上youtube 搵tutorial 好方便

如果想淨係練landing, 係咪一定要跟preset flight plans先可以spawn airborne

down個p3dv5嚟體驗吓先
有咩必裝

天氣

手機xplane咩評價

遊戲 vs. 現實

有人玩

啱啱先發現有咁嘅嘢

手機出咗好多年啦
仲有兩隻叫infinite flight同real flight simulator
一般嚟講infinite評價高啲
不過，都係啲傾側手機嚟轉向嘅game嚟

正正經經用p3d 咪幾好⋯

經此一役 大家終於都明白到成熟穩定平台嘅重要性

臭鼬工廠

執咗個X56+VKB T Rudder返屋企

然後繼續玩IL21946

p3d 玩得幾耐呀 新手一定係fs2020易上手

玩呢類game其實係睇對addon/mod嘅支援
隻game只係個base嚟
即係你只係買咗個game engine
同啲好基本，冇功能兼錯physics錯aerodynamic嘅機
純粹係俾你了解咩叫「攞電」咩叫「taxi」
咩叫「trim」，同埋咩係「lift force」

長遠嚟講，係睇邊一隻game對addon嘅支援大啲
可以customize嘅嘢多啲，同埋customize得方便啲
就以航線資料嚟講，新舊版都有一個死症
就係導航資料依賴機場所在嘅地圖區塊
而非成套式嘅navaids database

好多addon飛機，佢哋都係用自己嘅navaids
可以上網買subscription plan，每個月定期更新
但game本身內建嘅係做唔到

好簡單，就算 FS2020 買埋 NavBlue data 都好，都係做唔到ARINC 424

P3D做到

btw, 有冇人試過navigraph個beta program得唔得

你前先用完

巴士油門聽日到貨

巴士油門已到手

邊度買

香港總代理直接買$799

要排waiting
等巴打包膠

，個feeling 點？

未用

我等咗好耐，上網又冇review

訂左未？

力度夠唔夠？ 會唔會好鬆？

唔會，好firm
有Flex Climb 同 Toga Gate

正喎 不過已經訂咗honeycomb

唔訂住，想睇preview 先
話哂個感覺唔同side stick
我怕Thrust lever 會太鬆。

感覺係咪要用力先推得到？
例如要用手掌力先得吖定係用一隻手指督一督就得？

用小小力先推到向前，feel到個阻力

想問下買joystick 玩flight simulator 2020
係咪Logitech 個款就夠用
Thrustmasters 個啲好唔好用

一分錢一分貨
不過Logitech/Saitek例外

我買左logitech
咁即係好定唔好
但其他個啲又唔知兼唔兼容
見到啲gameplay啲裝齊到

x3d新手用OK嘅

係咪有得較阻力？

呢樣就冇係固定嘅
不過暫時都冇失望
特別係reverse thrust同真機A320個設計一樣
玩FsLabs一流

中間嗰粒紅點有冇得㩒？

有
Auto throttle disconnect switch

新發現原來個阻力有得set
用呢粒螺絲可以set

掂曬

Engine Fire push buttons

冚家剷自從換咗新機之後P3D v4.5 HF3 9成時間都係藍畫面

Intel i5 10500
MSI B460M Bazooka
Gigabyte 2060S gaming 8GB
Corsair 2x8GB 2666mhz C16
Samsung PM981A 250GB(OS)
Samsung PM981A 1TB(Flightsim)
Samsung 850EVO 250GB
WD Blue 1TB EZEX

PMDG 777-200/300
QW787
ASP4
REX5 SkyForce 3D
PTA v2.68
ReShade
Navigraph Simulink

試下抆過啲ram再插？

藍芒出咩code?

最多就WHEA_UNCORRECTABLE_ERROR
有時CLOCK WATCHDOG TIMEOUT

開其他games甚至X-Plane都冇問題,就係P3D好似同我有仇咁

我諗緊關唔關unicode問題,之前一直用開中文unicode,係今朝一直做research先搵到原來用中文unicode係會出好多bug

你嗰兩個code 試下google睇下有冇解決方法

試過晒啦都係冇用

話說P3D會唔會有同新硬件水火不容嘅問題?

唔會
某程度上佢係好好嘅煲機工具

我以前都試過中CLOCK WATCHDOG TIMEOUT
最極端情況可能要試下update BIOS

Bios已經係最新

呢啲全部試過曬?

有可能係RAM問題

一係ram一係cpu

most likely RAM

Ram check咗好多似係冇問題,反而啱啱搵到啲驅動問題想問一問你哋

呢啲驅動喺安全模式之下話有問題,但喺正常開機模式就話冇問題,請問係咪正常?

Btw CPU請問可以點check?

你應該未裝底板driver?

應該就裝咗喎

底板都有唔同嘅drivers
Serial I/O + INF + Intel Management Engine Interface
你有冇裝？

正路來講安全模式show！未必關事
btw 巴打用緊Optane？

冇用到呀

動新聞 譚文豪就係用 Logitech Extreme 3D Pro , 佢話唔精準.
比多 200幾, 買 Thrustmasters T16000M / airbus.再加少少.
今集有排玩, 多咗低飛睇風景
ADD ON google earth 建築物. 東京迪士尼, 鐵塔, 悉尼建築群
飛美國 bing map 堆 photogrammetry 建築物

Serial I/O同Intel Management Engine Interface啱啱都裝埋,係INF因為Intel官網話唔support我隻晶片組,所以就冇裝到

裝driver唔使去Intel官網搵
直接去底板個support page

咁嗰啲我全部裝晒,就除咗Serial I/O需要喺Intel官網搵之外

依家個裝置管理員仲有冇感嘆號？

正常模式開機嘅話就冇

冇用都會彈出嚟

咁呢個就真係唔清楚...

咁應該係塊底板嘅support component嚟
正路唔會影響到啲咩

我自己都係intel底板 裝咗就算

[最新燒熄]Asobo: oh ohohoh ohohoh 我眼睛想旅行~

見到又想去旅行

dllm MS幾時俾返正常嘅a320我

唔會

[最新燒熄] Webeye 3 is coming

[最新燒熄]求饒？太遲！

[最新燒熄]想喺FS2020度飛PMDG 737？下世啦

一個未完成平台
出年年尾已經算快

同埋Nvidia新卡咁重鑊氣
即係可以等下年先一炮過換機都未遲

Btw pmdg 787

而家個sim唔知咩事1秒停一下1秒郁一下咁
利申:裝sim嗰隻SSD用咗Intel RST mode,同埋unicode校咗英文

等唔到個巴士Flaps Speed Brake 出
自己Diy附上現實圖一張對比
始終都係手工嘢

請起Airliner，大家係唔係飛開airbus多？
我自己飛beoing多，唔係好識airbus套system，一直都想學，但沒咩時間

物盡其用
個舊CH Throttle quadrant

完

話說喺gsx編輯泊位模式之中點先可以令到個sim當自己撳Number2/8嗰時唔會係快速轉睇機頭或者機尾視角從而真係做到微調位置嗰個效果?我見gsx個官方教學都係教我撳Number pad但都係做唔到佢個效果

唔知點解我啲掣同佢教學啲掣全部都唔同
好多時都係要自己撞手神

What the...

屌原來上下左右先係呀

ecam無prss係咪正常

其實如果唔係為風景，真係想學揸飛機，係咪應該玩p3d or xplane?

操procedure?

係呀, 玩MSFS 跟本學唔到. 有時都唔知係bug 定係真係做錯

呢啲都係用返穩定嘅P3D/XPlane比較好
PMDG/FSLab/Aerosoft任君選擇

學揸飛機都唔會一野就楂 a320?

認真學揸機 先要玩 fs2020 起碼佢細機啲p factor，ground effect 呢啲做得幾足 手感似真機
xplane 唔知 但係起碼好過p3d 先

曾幾何時好似真係有

講真 fs2020 做得唔差....
小飛機控制上係可以學到野

其實我都知自己跳step 直接玩a320, 不過我就係學唔好揸細機. 感覺好似fs2020 d tutorial 好似有d 簡單

p3d/xplane d tutorial ok 嗎?

[最新燒熄]馬來亞景色綠野景緻艷雅

p3d or fsx 完全無tutorial 可言
tutorial 緊係要上返 youtube 睇
仲要上埋ground school 先會明

如果想學揸既話可以睇下呢個Channel
講既野both ground school同pratical都有講到
學咗GA再上Airliners會易好多

uk2000 定 aeroshit EGLL好?

uk2k

但無SODE

有人整

佢其實係同我同一間學校學飛的....

唔係好見有 師兄有冇link

話說早排見好多人玩MSFS2020但香港又好似唔多呢類型嘅youtube channel，所以同朋友開左個channel同大家一齊交流下，多多指教

有無巴打discord教我用IVAO

有咩問題？

[最新燒熄]A_A Sceneries Kuala Lumpur Released

[最新燒熄]以後終於唔使再裝飛行天婦羅先有啟德

“It will not have Kai Tak airport.”

我要啟晴邨
我要郵輪碼頭

有冇ching知個HK Express「環港遊」條線點行?

[最新燒熄]FSLab巴士又有更新 支援GSX GPU

[最新燒熄]波蘭佬成田正式推出

第一次玩p3d (係v4.5), 去咗俄佬網download ORBX Global pack and vector, 但係有d 搞唔明 d add on 同埋 scenery order. 咁多位師兄可唔可以教下我

下面screeenshots 已經add 咗
- Global Base
- Global vector
- Orbx 其他freeware

screenshots d order 係咪有錯?

Thanks!!

orbx係要用central搞 add係冇用
佢粒seed個readme有講

我唔係係佢個seed download 所以冇留意佢ge readme.

其實都明唔晒個readme 頭4 個step 我跟足晒, 但係step 5 講Run Orbx Central to add entries, config 係咩意思? 定係其實係㩒 sync simulator 就咩都唔駛理?

我睇咗好耐先明forum d 人講咩，真係差d 就放棄...

我睇forum d 人講個sequence 係

Global Base Pack >> Global open LC Europe >> North America etc >> True Earth (唔知係咩 ) >> Regions like EU, England >> Orbx Airport >> Orbx Libraries >> Other 3rd parties airports and libraries

不過佢冇講過default 個d, 但係seed readme 又唔係咁講....

Orbx Libraries>Global Base Pack>other Orbx product

好彩忍到手冇買龍眼

龍眼有埋新界

咁即係要變相兩個買晒

邊度寫有update?

好似又有多間整NRT

ZIMSCENERY係大陸仔

之前唔係話整幾個機場咩

RJAA+RJTT

即係今次淨係出RJAA 以為好似之前咁一次過出幾個

初頭佢諗住一次過出曬成個大東京灣區
後來發覺搞唔掂先至斬件上

點樣可以唔用FXAA+midmap VC時 係3D cockpit唔洗放大都睇到PFD同ND D字?

因為好多鋸齒

買個4k mon

setting搞唔到?

FXAA已經係最cheap

用MSAA or above

就算2080都跟本唔駛諗呢啲野

我1080都用SSAAx4

但我玩 3x2K moon
Lag到賴shit

整呢啲唔係唔好，不過可唔可以整咗 VHHH 先

MSFS? P3D已經有2個唔錯嘅VHHH
而且呢間嘢一向冇做機場

有無人想要honeycomb alpha? 用過3次
係旺電買返黎2488 因為中意用stick多啲 所以想賣走佢有無巴打有興趣？ 仲有個bravo都訂左預計12月到貨

唔係掛竟然有人唔鐘意呢支yoke鐘意用翻棍

咩價錢

唔賺錢 留個tg傾

tg@B9193527 thanks

揾唔到你喎巴打 B9193527？

我打錯左sor
係B19193527

[最新燒熄] P3Dv5.1 released

有冇人用大陸仔WF Vhhh 可唔可以幫手測試下
去到隧道位條taxiway 會唔會成部機跌落去。。。
想大家測試下有冇呢個問題

冇

好似FIX好多野咁
v5的777幾時先出

[最新燒熄]MSFS update 5 released

[最新燒熄]買香港送赤鱲角

VHHH暫時都係支那仔個version做得最仔細

Ms2020? 有無link?

P3D，未有Fs2020 version

for MSFS

支那仔未出
Btw 我個人來講P3D應該會玩多幾年
懶得down過晒啲嘢去update

Aviate, Navigate and Communicate

Not download , install and download...

其實而家仲值唔值得買xplane 11

[最新燒熄]Dxxxxxx Design RJAA v1.1 Released

我認為玩起碼三至五年冇問題

有無巴打識用FSUIPC可以教教我
Msfs2020 有d 制無得係game set shortcut, eg 較heading/ vertical speed我想用FSUIPC set

有冇人中過呢個error

SODE 1.7.1會同P3Dv5.1炒

又bug, 關西ILS Y 24R無料到

推介大家玩fseconomy，career mode嚟，可以租／買飛機接job，有多d動力飛唔同地方

FSLabs A320 crash 到無可戀 o唔overclock都crash

reason?

ntdll.dll , KERNELBASE.dll CTD

唔一定關FSLab事 可以係炒P3D

用其他機冇事 同埋fslabs forum好多人有呢個error都係話cpu unstable sosad

Ram 呢？set底小小frequency 我試過呢個case
Ram出事

Ram冇搞過

應該搞邊個 小弟i5 6500

[最新燒熄]MSFS patch 6 released

係咪冇開XMP? (如果你條RAM support)

我之前都試過，一揀Fslab startup 就彈
之後飛其他機，第二日又飛得返

留名

新手留名 最近先開始online飛 好多野都唔識

welcome

近排飛返D regional jet CRJ,MD-82又幾好玩

新手一問
係咪飛GA/VFR -> MSFS
飛airliner/IFR -> P3D?

準備今年入手

啟德

降落太高搞到要Go Around
另外係未仲未支援Thrustmaster TCA Airbus
淨係推engine 1 throttle engine 2都會加速

有冇飛Q400?

有買,好耐無掂,之前掂都係同FD一齊飛先記到D procedure

暫時都係, FS20都係未有大機玩得過
機場+場景多到嘔突

有冇用過Majestic Q400個share cockpit function

主要睇風景 - FS2020
主要渣飛機 - P3D
個心態當FS2020係GTA5咁玩就好好多

盲係同個fd share cockpit 玩,都唔錯,好多細機場都LAND到

就*

[最新燒熄]P3Dv5.1 hotfix 1 released

19-DEC VHHH RFE

係咪無人會飛

Various Project News Updates, 777-200ER Beta and P3D Hotfix notes

777終於有efb

終於support v5

真係出先講啦 v5出嗰時講到依家都仲未出

Boeing人慢慢等

有747 737玩住先 但係好想快d飛返777

Up咗v5?

有咩offline atc好用

IVAO

冇 因為777太2d所以轉飛747 737 當pkdg 話update777就一路等到依家

我頭先試緊pilot2atc
ivao係只限真人?

全真人

點解可以容許個AI pilot bug生存成個月？

不如你話賽車Game比人cut撚左個自動波

Microsoft係蟲洞是常識吧

好大壓力喎
我乜都唔識先諗住搵offline atc

仲有點撚解會自己飛咗去runway上面兜圈
畀佢搞到唔記得落flaps

有冇人thrusmaster airbus支野個Z axis會自己郁

學下囉
OFFLINE基本都唔理atc

上次我飛online壓力大到喪講錯做錯嘢
好彩個atc好人

Z axis 應該都係同 t16000m 用垃圾 potentiometer
reddit 有人教點清塵/換過個

講真有晒格式背晒就係

試下抄低先講啦

總之當考緊Listening就係

投票揀整邊個bug先係咩玩法

試過之後,決定剩係整HEAVY+MEDIUM 前後停位算

新手入坑 有冇咩網站可以一步一步學揸民航機完成一次飛行

你咩sim

fs 2020

2020暫時無乜大機

玩左佢果八個 Cessna 152 training 先
民航機下一步先學

一齊玩MD-80/717/Q400

之前買左MS2020，因為SDD冇位DEL撚左P3D，而家好撚後悔
而家既MS2020根本係垃圾，一隻模擬飛行Game連基本操作都有問題啲景幾靚都係假 又懶得裝返P3D

Majestic Dash-8 Q400 半價中直至12月2號
要入手就快啦

8月尾在美森預購TCA套裝被cut單

出去買現貨啦

[最新燒熄]對於唔記得咗免費升ASP3D beta嘅人深表同情

巴打們求救

話說,IVAO attitude係用咩Password登入,又或者其實係咪要submit咗FP先登入到

同埋可以用咩做AI matching

你應該會有兩抽密碼
用短嗰抽登入
唔使submit先都得

Ai matching用返MTL

啱啱reactivated返個password
最後我想問下MTL嗰度使唔使有任何setting定還是直接unzip好同係simobjects.cfg嗰度加嘢就係?
同埋有冇人可以assign到push to talk key落controller到?

MTL 而家跟死altitude一齊裝就無問題
唔使加乜加物
PTT KEY可以用你本身controller software 去改又得，用FSUIPC改都得
e.g. 係Altitude setting set RIGHT-Alt
咁就係software/FSUIPC 揀你想要嘅制去assign

5700x都仲係會出DXGI error

Direct X error唔關CPU事

咁個5.1要點搞??
轉落DX11?

sound output? 咩5.1

我P3DV5 5.1會ERROR
4.5冇事

試下disable Enhanced Atmosphere?

disable 都係LOAD到100% ERROR

要disable 埋HDR LIGHT先入到
點解會咁

google都冇類似case?

唔覺
或者係搵到但唔WORK
可能我眼殘

disable Enhanced Atmosphere唔洗攪 熄hdr就正常

如果冇得用HDR係咪用設P3D4.5算

v4用HDR冇事？

冇事AR 開了HDR LIGHT都正正常常

話說我嗰支16000m z axis都出現咗問題,請問可以點搞?

簡單嘅 成支棍解體 搵辣雞換咗粒電位器就得
想一了百了 就買 hall sensor 加磁石魔改
Reddit 圖文並茂有人出哂教學點換同駁線
要嘅料鴨記都應該齊 你自己搵下
本身識焊嘢就唔難嘅

屌你fs2020係咁死game
搞左幾個月都係成舊屎咁

Microsoft quality

我用今次果版完全無問題....飛 A320 定小飛機都算順好多

有問題點解唔拎去代理度保養?

過保了...

巴打有冇裝果個A32NX？
我裝完但係好似冇變化

有裝最新 developmental version 完全飛到

我裝左基本版好似唔得
返去再試下dev版

[最新燒熄]FSLab公開2021年產品路線圖

[最新燒熄]ToLiss A321neo expansion released

有冇人個 fs2020遇到呢個問題
開左AP之後會左/右傾斜住咁行直線

風

直頭bank angle 咁行喎

熄一熄AP 再開又好返一陣

轉左用yoke 玩更要操返個操作反應

我已經番左去Xplane到玩 MFS d flight control真係不知謂

我都費事裝 直接等多幾年先算
淨係聽你哋講都多bug到彈起

msfs又多個 open source freeware
757

睇下會唔會爛尾

fs2020都係玩住D 細機仔算,大機不了

岩 晏就番去Xplane玩737 land得幾smooth 唔似得MSFS一陣又左右跌 一陣又死engine一陣又騎馬 除左風景靚其他都垃圾 細機一樣垃圾 d aerodynamic 不知所謂

[最新燒熄]Gate15Scenery鳥取機場正式推出

屌喇星買撚左$800唔通又要裝返P3D
但P3D真係好玩好多

$800 for future

p3d xplane搞一大輪 裝一堆mod先見得下人
msfs d雲同個太氣環境
真係返唔倒轉頭
cloud surfing 個感覺係佢做倒
日日飛flybywire320

我地係玩緊flight simulator 如果睇風景不如睇google

我飛VFR 冇風景睇 點飛
成班見fs2020 就係咁踩

sor
p3d xplane完勝
模擬逼真 直頭揸真機咁
畫面又靚 d雲靚到 你睇唔出係game
又多mod
community又大

讚下msfs就負皮
踩下msfs話xplane p3d好就正皮
過返隔離post先
唔洗負皮我

其實裝左FS2020就一定係取代晒XP/P3D咩,呢家除左VFR D細飛機玩得落手,其他AIRLINER真係麻麻地
等佢成熟D 其他廠出埋機個陣先再算都唔遲
而家個moment緊係兩邊飛最穩陣

都係嗰句你要睇scenery 就去msfs 想真係揸好架機 Xplane or p3d
Xplane VFR完全冇難度如果你就係有少少nav plan

以前就話Fs2004 ->Fs X ->P3D就值得姐
依家個差距越嚟越細

某程度FS20係上左另一個GRADE,但飛機就仲未追到
未去到可以完全放棄 (除非你玩D default 機已經滿足,咁就無問題)

準備開新post

邊有咁快

p3d 啲雲畫面靚過fs2020？模擬完勝？ 唔出係game？

好心啲flight sim virgins唔識就唔好亂講啦，msfs係真心垃圾，得個畫面靚，flight dynamics完全錯誤，ifr procedures飛唔到，上VATSIM用msfs一定比ATC屌死

成日都用 FS2020 飛 VATSIM 同 IVAO

係咪要利申咗飛IFR定VFR先
呢兩種方法喺唔同平台上面體驗真係有分別

利申：純巴士IFR撚

飛過真Xplane都真係唔夠真 但都都比msfs 好好多
大機多bug 細機flight control垃圾

兩者都有飛到....

FSDT做緊35%off

[最新燒熄]MSFS supports VR

好多bug 記得熄hdr

想問用緊ACE Yoke嘅巴打
你地支yoke個logic board
係咪Plasma MM2？
依家我嗰支個elevator trim掣
喺個aileron去到某幾個角度嗰陣會唔work
唔知係入面線接觸不良
定係個logic board出事

係plasma
我知道你入邊發生咩事，
你拆開就知道係因為elevator axis長期同啲電線接觸
久而久之會有磨損同埋斷咗,呢間公司隻yoke啲電線真係求撚其到
我自己重接駁過晒之後就上年用到而家一啲問題都冇

你哋係咪有種覺得中咗伏嘅feel
好彩我已經甩咗身

想請教巴打可以點樣整？
佢啲cable入曬去點拎返出嚟

咁又無喎四千幾蚊呢個價位來講覺得抵用

用DuPont cable 一條一條重新接駁

但我見唔到邊個位斷
同埋點樣拎條線出嚟重新駁？

同隻Yoke上面嗰啲制連住嘅線
全部都要換晒佢
插入plasma board

大概係咁樣樣

想問你之前係邊個位斷？
個trim掣條線入咗去
會唔會其實係入面斷？

其實差唔多條條線都斷晒
本身佢個擺位根本就會磨損
係elevator shaft 附近

新手玩 fs 2020
完全唔識飛民航機
玩咗幾日都係鳩揸
想認真學玩
請問有冇網/youtube channel可以跟住學？？

YouTube : 320 sim pilot

見大家可用到真航空公司既飛機
請問呢D係邊度DOWN? 使唔使錢?
爬左首頁都搵唔到

livery

麻煩擺低你用緊嘅flightsim 飛機add-on資料
Flightsim傳心師好快會幫到你

唔該晒大家
已經裝咁 cathay同港龍塗裝
努力學揸a320中

不過都想問問，民航機係得a320 同 747-800?

如果想揸其他機型都係 download liveries??

如果你用最貴嘅 Premium Deluxe 會多一架 787-10

其他機型要再等等，等到有廠商出，但應該無咁快

半空自炒係咩料

我剛試玩
用a320 攔截 ILS進場
但就嚟 line up跑度之前
架機自己狂轉360 插落海
係咪做漏 d乜嘢

我無遇過呢個情況

狂轉果陣係開住 autopilot?
係禁左 APPR 之後即刻出現定係禁完之後隔一陣先出現？

我有類似情況, 係手動入咗approach phase之後
未撳APPR
同埋係overstress炒

[最新燒熄]呢個機場應該會勾起唔少業內人士嘅慘痛回憶

我想要 Adelaide Int’l Airport YPAD 多啲

原裝 YPAD 可能 set 錯野，民航機 gate 接近唔見晒，得返幾個 GA parking

你係咪未減速就落 flap 導致超速所以 over stress?

P3D一早有
都係呢間廠出

我都見到，所以好期待 YPAD MSFS 版

係突然以極短半徑自轉喎

反而YPPF冇P3Dv4/v5版 好頭痛
佢又唔諗住整v5版

終於整返好Parafield棟tower

上VATSIM用咩client都會畀ATC屌死㗎啦

真，我都係咁
明明準備好等截 ILS但突然係咁360轉到插落海
可以熄咗 autopilot救返架機嘅
但一定要快，見佢 bank angle一急就要 take control

其實攔截 ILS係咪只可以喺接近機場某個範圍去做？
太遠太早截係咪會出事？

通常最多得20nm

[最新燒熄]號稱FS2020第一架民航機嘅Aero$hit CRJ要拖到第一季先出

唔用nvidia driver會唔會有影響？好食cpu

你唔裝driver連玩普通game都會有問題

[最新燒熄]就嚟又多一個regional flight好去處

睇勻曬外露嘅線都搵唔到有磨痕
如果係支shaft入面咪死？
點拎出嚟駁返都成問題

我成用尖嘴鉗蚊出嚟重新換過

orbx 夜晚D燈,愈高空愈blur,可以點搞

當飛高D左既時候D街燈就會好似公路既右邊咁
但飛近D,公路右邊既燈會出返來 點搞

唔係正常咩?

冇上嚟一排點解靜咗咁多

呢排天口太凍
冇人肯坐喺電腦前面飛

電腦問題: 550W PSU overclock 粒i7 10700kf 由原裝3.8GHz 到4.78GHz
見p3d CPU usage都偏高 係咪火牛唔夠力推?

火牛唔夠力部電腦跳咗掣喇

CPU食得盡係好事嚟
我反而用AF限制返佢用嘅thread數
唔好影響我做其他嘢

但CPU usage大關唔關事?

唔關事 cpu用電會有上限
如果上限仲高過你隻牛嘅話你部嘢會自動熄機

明白
但唔知點解overclock完P3D成日100%CPU, 卡住完全process唔到 之後d scenery就會勁blur,佢keep住100% cpu usage

AffinityMask set咗幾多?

同埋試下由得佢turbo boost已經夠
唔使特別再超

點樣set唔會墜機 想當旅遊觀光

冇用affinityMask, 佢既作用係咪令P3D唔好用哂咁多粒core令CPU 用量下降但可能會有blurries? 師兄你set幾多?

我7700K set 84

佢嘅作用係用少幾粒春
慳咗出嚟嘅春可以處理其他嘢
例如係你上網又或者係P3D以外嘅其他external add-on

我粒10700kf 岩岩試左set 84,再用返之前overclock setting
P3D頂盡都係用30%CPU 問題已解決!

不過overclock次次FSLabs臨熄/間中都會彈ucrtbase.dll error

ucrtbase.dll關SODE事
要disable咗佢先得

p3d v4 hf3 wor me
SODE唔係P3D V5先有咩

i mean SODE ucrtbase.dll error

一樣會死

我果部rog notebook

Rtx2080 都係好lag medium setting

各位大神有冇計？

開development mode 睇下係cpu定gpu bottleneck咗?
我張1650super 開high setting 都有~25-30 fps

返到去試一試先

開左睇唔明

一陣放圖上來

想問埋有冇tg group

推一下

試咗好耐都係lag

買咗個手掣

又唔係好知點樣做反向推動

上網睇咗啲基礎教學都冇乜幫助

換完粒cpu開p3d係vhhh即刻多番差唔多10個fps

Lockdown roster 對折一半上黎派下花生
大台某AF真係一個心眼極小既人。以前同佢共事都覺得冇咩野。偶然一提到舊制大台過晒去I記既甘泉甘草米就成日係到屌晒鬼。雖然我唔識舊個班人都覺得AF老母好似比佢地輪姦完咁大仇口。佢自己收人係要同派系同個鼻哥出聲既為主。唔係個個都一樣問題但某幾個一上就知咩事：講英文冇標準用語，鐘意hotmic屌人串人屌爽先比指令，唔熟香港程序，冇先見之明，唔了解唔同機型運行情況，臨撞聽聲先黎急。檢討就圍爐屌crew唔睇圖。對家ATC交得唔好。總之做左自己個份(好似)冇錯就算。
啲ATC功力參差不齊又鐘意寫一堆冇人睇冇人跟既SOP，然後用自己係美國帶法當classG咁遊大花園。傾計比建議當耳邊風，寫電郵又官腔廢嗡，唔好玩小弟啦小弟都有幫隔離隊處理過投訴，全部複製貼上回覆+開活動例會前哦幾句就算。講多兩句唔岩聽就覺得係舊台過黎既間諜有心玩野。聯絡方法全部block晒當你搞事一樣。然後keep住請班咩都唔識又臭串既人上黎玩碰碰機。

唔怪得啲活動淨係呃到班唔飛亞洲鬼佬同新人台仔賓仔。個個都知入黎你地香港一係冇油沉入南海喂魚一係遊3個鐘南海花園。反正大台咁易註冊個個月都有批天真小朋友上黎比你地撚。比心機收多啲小朋友做光棍司令啦

Ching講多啲
新玩vat

有咩notebook係玩到呢d game?

你咩spec?
desktop replacement實得
但係notebook玩呢啲預咗會短命

FBW連live map都整埋

3060 notebook

[最新燒熄]PMDG 777-200ER正式推出

激活唔撚到呀,而且我啱啱試過del哂所PKDG 777...

屌佢老母臭閪仲撚衰,連LR同77W都激活唔返

Chris Makris
Today at 下午 06:51 Employee Post
No activation window pop-up
Please download our external activation tool here:

Follow these instructions to use it:

1. Unzip the file to the root folder of the simulator you're trying to activate for - this is important, it will not work from another folder.

2. Run the PMDG_Activation).exe file. *IMPORTANT* - if you're using Windows Vista, 7, 8 or 10, ensure that you right click the file and choose "Run as adminstrator." It will not work unless it's run in this way. It may also be necessary to disable Windows user account control (UAC) and temporarily disable your antivirus or other security software.

3. Select your PMDG product from the list of options and press OK.

4. Enter your PMDG product license key - an example key format is shown on the screen.

4. Press Activate Product.

This process should activate your product and ensure that the activation system software is correctly installed - if it doesn't work, let us know.

Chris Makris
Customer & Product Support
PMDG Simulations, LLC

新pmdg 777部機好正

有人話個引擎貼圖得2d
外部音效又一樣

不過我都係買咗

但係內部聽engine個聲真係好正
勁好j

MacBook air 用唔用到JeppView睇charts?

有web版

[最新燒熄]PMDG CEO: 如果唔係疫情，777更新一早就收錢收到盤滿缽滿

借位一用
有冇巴打有興趣接受呢套嘢
換左TM TCA之後唔飛yoke
tg我傾個好價錢

[最新燒熄]QW 787 v1.4 released

正，insert route唔洗逐個waypoint入

[最新燒熄]FSLab死左膠出就出啦 嘥時間拍宣傳片

[最新燒熄]嘥時間 嘥心機 直接整737MAX好過啦

新手落坑 想知大家點決定買yoke定hotas
定係純粹睇自己鐘意揸咩機

睇用途

睇你揸咩機多

[最新燒熄]性能提升？都冇卡用 點會知喎

yoke 百搭啲

[Flightsim撚]模擬飛行集中討論區(31)